\subsection{Unicidade da Convergência}

   Em um espaço topológico $X$,
   pode acontecer de uma mesma sequência $x_n$
   convergir para dois pontos de $X$ distintos.
   Nos espaços de Hausdorff, isso não acontece.
   Apesar de a recíproca não ser verdadeira,
   ou seja, existirem espaços que não são de Hausdorff,
   mas que os limites das sequências convergentes são únicos,
   veremos que ao substituir sequências por redes,
   no Capítulo \ref{ch:topologia_com_redes},
   os espaços de Hausdorff são exatamente aqueles que
   os limites das redes convergêntes são únicos.

   \begin{proposition}
     Seja $X$ um espaço de Hausdorff,
     e $x_n \in X$ uma sequência tal que
     $x_n \rightarrow x \in X$
     e
     $x_n \rightarrow y \in X$.
     Então, $x = y$.
   \end{proposition}

   \begin{proof}
     Se $x \neq y$, então existem vizinhanças de $x$ e $y$
     disjuntas, $U$ e $V$.
     Como $x_n \rightarrow x$, temos que a partir de um
     certo $N$, todos os $x_n$ estão em $U$.
     Mas nenhum deles pode estar em $V$, pois $U$ e $V$
     são disjuntos.
     Isso contraria o fato de
     $x_n$ convergir para $y$.
   \end{proof}


   A seguir, um exemplo de um espaço que não é de Hausdorff,
   mas que os limites de todas as sequências são únicos.

   \begin{example}[Topologia coenumerável]
     Seja $X$ um conjunto não enumerável,
     e $\tau$ a topologia coenumerável.
     Ou seja,
     \begin{equation*}
       \tau
       =
       \setsuchthat{A \subset X}{\complementset{A} \text{ é enumerável}}
       \cup
       \set{\emptyset}.
     \end{equation*}
     As sequências convergentes de $X$, são aquelas que
     a partir de um certo $N$ se tornam constantes.
     Evidentemente que uma tal sequência não pode ter dois
     limites distintos.
     No entanto, como $X$ não é enumerável,
     dois abertos de $X$ nunca são disjuntos.
   \end{example}

   % TODO: exercício -- dois abertos nunca são disjuntos.
   % TODO: exercício -- espaços sem unicidade.
